蘋果之後，華為可能要每年支付逾 5 億美元與高通和解

蘋果之後，華為可能要每年支付逾 5 億美元與高通和解

蘋果和高通之間的專利訴訟歷經兩年多之後突然在 4 月雙方宣布和解，不過高通與華為的談判仍在繼續。外媒報導，有內部消息人士透露，高通與華為的專利和解談判已經到了最後階段，華為每年支付的專利費用可能會超過 5 億美元。

蘋果上週發布了最新一季財報，在財報電話會議上，蘋果 CEO 庫克拒絕討論蘋果與高通的和解細節，但他表示：「很高興能夠解決訴訟，全球範圍內的所有訴訟都已經撤銷。我們非常高興能夠達成一項多年供應協議，並且與高通達成了直接授權，這對兩家公司都很重要。因此，我們對於和解感到滿意。」

5 月 2 日上午，高通也發布 2019 財年第二季財報，在財報電話會議上，高通 CEO 莫倫科夫也拒絕透露和解賠償的具體規模，只是略帶神祕地說：「嗯，像這樣的交易，有極高的價值，所以最好保密。」

不過，高通表示預計將從與蘋果的和解中獲得 45 億至 47 億美元專利費。

當然，還有一個值得關注的公司就是曾經在公堂上與蘋果站在同一方的華為。高通的財報會議上，Canaccord Genuity 分析師 Mike Walkely 詢問，「與蘋果達成和解後，與華為的談判是否有新的進展？」高通執行副總裁艾利克斯‧羅傑斯對此回應，與華為的談判正在進行，並認為與蘋果的和解結果增強了與華為解決問題的能力。羅傑斯還表示，之前與華為達成的協議是很公平的。

由此看來，華為和高通的談判還在進行。之前，有國外媒體報導，高通和華為已達成臨時專利費協議，到今年 6 月底之前，華為公司每季向高通支付 1.5 億美元的專利費，而在過去，華為為每季支付 1 億美元。

最新的報導則稱，此番跟高通和解，華為每年支付的專利費用可能會超過 5 億美元，但遠達不到蘋果和解的 45 億美元。主要是華為在通訊領域的專利非常多，特別是 5G 技術上，這樣華為可以和高通進行交叉專利授權，進而大大降低核心授權專利費用。

因此，之前的報導和最新的報導說法並不相同，實際情況到底如何我們還需要等待官方的消息。但我們可以看到，在即將到來的 5G 時代，高通無疑依舊是非常關鍵的玩家。

對於 5G 的進展，高通總裁克里斯蒂亞諾‧阿蒙指出，中國幾週前啟動了原本計劃在 9 月啟動的 5G，由聯通開始，電信跟隨，下半年的 5G 過渡很樂觀。

高通 CEO 莫倫科夫也表示，5G 的發展與高通預料的很相似。目前真正的競賽，在於如何將 5G 應用產品的價格降低。

那麼，高通的通訊專利許可費的收費模式還有可能會改變嗎？